「多圖遊記散文」越南 - 天梯 + 夜市

Day6 大叻
「越南天梯 + 夜市雜相」

喺google map見到間sunny farm cafe ~7km
雖然架單車係幾廢下
但之前環台每日踩7x km都ok
咁短應該慢慢踩45分鐘都到啦
點知7km差唔多全程上斜
我落車堆嘅時間應為多過一半
仲要啲路又爛又亂又多車多廢氣
一路推一路喺度問自己點解要咁傻
點解唔俾幾十蚊搭grab
點解唔揸電單車

終於到左Sunny Farm

有個人喺門口叫我擺低單車入去
我用把雞鎖鎖住個轆佢話唔洗
但我當然保障自己
架車冇左我喺越南賣屎忽都唔掂
但事後發現佢唔係想問我收錢
（佢地好中意幫你睇住架車，之後收番你3000-10000Vnd）
係純粹想幫我，話架車可以泊喺嗰度
有時去旅行真係唔知應該幾信人

影打卡相之前，
要一人買一杯野飲先俾入，
價錢大概35000-45000vnd（十幾蚊hkd）

本身覺得有啲貴
但飲左杯野一啖
再坐喺嗰度影下相，聽下歌
就覺得都值回票價
係一間幾舒服嘅cafe
唯一唔好就係真係離市區幾遠下

望到呢個大叻景
就覺得頭先咁辛苦都係值得
辛苦過後嘅得來嘅野總係特別美好

可能喺你地眼中都冇乜特別

呢條就係天梯
自己幻想下影出黎會係咩效果啦

坐左成粒鐘就走人嚕
間野仲有其他景可以影下相
不過得有人嘅相我唔post出黎喇

回程返市中心幾乎全落斜
話咁快就返到

有一刻以為自己去左紐西蘭queenstown

有馬租你早響丫
踩到我咁辛苦

還左車就返酒店梳洗下
夜晚又出左去行下

Rice pancake
一塊脆餅，有蛋、辣蝦米、肉碎、等

勁多人賣士多啤梨

咁多人賣，應該幾甜，我都買左杯食
一杯都幾貴，20000VND（七蚊）
佢地多數會加啲yogurt，加啲唔知咩粉
再shake shake佢，成件事勁土炮

我地至在食下生果
所以全走。
喺我影張嘅時候，個小販叫我老婆俾杯野佢
落左少少野，之後我老婆食左啖
又俾佢再落多啲
可能佢以為自己食緊士多啤梨新地

我食左一粒，辣嘅，仲要幾辣下
好九唔搭八，甜搭辣，我只想要甜不辣

最後要揸住杯野行返酒店用水喉水續粒洗
諗起都on_

喺越南啲人最中意踎街食野
好有風味